%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2017 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-paternault}

\usepackage[landscape, a6paper, margin=1cm]{geometry}

\usepackage{mdframed}

\setlength{\parindent}{0pt}

\begin{document}

\begin{exercice}
    Vous jouez au jeu suivant avec un ami : vous tirez chacun, avec remise, une carte d’un jeu de 52 cartes (l’as étant considéré comme la carte la plus forte). Si l’un des deux joueurs a une carte de valeur plus élevée que celle de l’autre joueur, il gagne. Sinon, il y match nul.

    Quelle est votre probabilité de victoire ?
  \end{exercice}
  \begin{mdframed}[frametitle={Rappel}]
    Un jeu de 54 cartes est constitué des cartes suivantes (où, par exemple, « 3\clubsuit » signifie « 3 de trèfle »).

    \begin{tabular}{r*{9}{c}}
      Pique : & 2\spadesuit & 3\spadesuit & \ldots & 9\spadesuit & 10\spadesuit & V\spadesuit & D\spadesuit & R\spadesuit & A\spadesuit \\
      Cœur : & 2\heartsuit & 3\heartsuit & \ldots & 9\heartsuit & 10\heartsuit & V\heartsuit & D\heartsuit & R\heartsuit & A\heartsuit \\
      Carreau : & 2\diamondsuit & 3\diamondsuit & \ldots & 9\diamondsuit & 10\diamondsuit & V\diamondsuit & D\diamondsuit & R\diamondsuit & A\diamondsuit \\
      Trèfle : & 2\clubsuit & 3\clubsuit & \ldots & 9\clubsuit & 10\clubsuit & V\clubsuit & D\clubsuit & R\clubsuit & A\clubsuit \\
    \end{tabular}
  \end{mdframed}

\end{document}
